習近平治下用「學生信息員」監督教師、消除異議 有教授因批評習近平口號粗俗不文已降職至圖書館

中國成都——他背著熒光紅色的背包，腳穿白色愛迪達斯鞋，看上去和四川大學的其他學生沒什麼兩樣。
但是21歲的化學專業學生彭偉（音）有一個特殊使命：他既是學生又是間諜。
越來越多的「學生信息員」密切關注著教授的思想觀點，彭偉就是其中之一。他們的任務是幫助剷除對國家主席習近平和執政的共產黨有任何不忠跡象的教師。
「我們的責任是保證純粹的學習環境，」彭偉說，「保證教授們遵守規定。」
中國大學在部署學生對教師進行監督，成為一種毛澤東時代的回歸。這是習近平發起的一場大規模運動的一部分，目的是消除異議，把大學變成黨的根據地。
根據對20多名教授和學生的採訪，以及對公共記錄的查閱，在中國幾十年來最有權勢的領導人習近平領導下，學生信息員數量激增。
「人人自危了，」在中國東部的廈門大學任經濟學教授多年的尤盛東說，去年，他因為批評習近平最喜歡的宣傳口號之一而被學生舉報，隨後被開除。
「怎麼會進步呢，」尤盛東問，「發明創造怎麼會出現呢？」
各大高校紛紛發布啟事，招募學生對老師進行監視，有些高校甚至打算在每個教室裡都安插一名學生。它產生了一種令人不寒而慄的效果，有些人將其與十年文化大革命期間的意識型態凈化運動相提並論，當時激進的學生會攻擊毛澤東眼中的敵人。
習近平正在試圖防止社會穩定受到可能的威脅，壓制反對其威權政策的力量，與此同時，學生監控老師對習近平、共產黨和民主等思想的看法，在其中日益扮演關鍵角色。作為交換，他們可以獲得獎學金、更高的分數以及在具有威信的共產黨組織中得到晉陞。
唐雲教授因批評一句習近平經常使用的俗語而被重慶師範大學被降職至圖書館工作。對學生信息員的利用是習近平發起的一場消除異議的大規模運動的一部分。
唐雲教授因批評一句習近平經常使用的俗語而被重慶師範大學被降職至圖書館工作。對學生信息員的利用是習近平發起的一場消除異議的大規模運動的一部分。 GIULIA MARCHI FOR THE NEW YORK TIMES
教授和學生們描述了自去年初以來至少十幾起中國大學教授遭學生舉報後被開除或處罰的事例。
中國中部一所大學開除了一名教授，原因是一名學生舉報她批評習近平取消對主席的任期限制，此舉令習近平得以無限期留任。在北京，一所大學的一名數學教授被停課，原因是一名學生投訴說，該教授認為日本學生比中國學生用功。
學生信息員的激增引起了學者和學生的擔憂，他們認為這是又一種扼殺課堂辯論做法。中國所有的大學都是由黨控制的，黨任命高校的最高行政官員，並在校園裡設立黨委。
「教師什麼事都能被舉報，」西南地區的重慶師範大學資深文學教授唐雲說。
今年56歲的唐雲說的是切身體會。今年早些時候，他在課上批評習近平經常使用的一句民間俗話——「擼起袖子加油幹」——很粗俗。一名學生的投訴促使重慶師範大學校方剝奪了他的教師資格，並在今年春天將他調到圖書館工作。
習近平一直尋求獲得與毛澤東平起平坐的歷史地位，他採取各種措施，恢復共產黨在中國日常生活（包括高等教育）裡的中心地位。
教育官員解僱持不同政見的教授，禁止了一些西方教科書，並下令學校開設中心，專門研究習近平標誌性意識型態，即「習近平思想」。
在中國，依靠學生來制衡老師的做法由來已久。在1960年代後期和1970年代的文化大革命期間，學者、與西方有聯繫的人或被視為「階級敵人」的人遭到迫害。年輕人被要求監視和譴責教師，以及其他異議知識分子。
重慶師範大學的學生。校方指責一名教授損害國家名譽，並將其調職至圖書館。
重慶師範大學的學生。校方指責一名教授損害國家名譽，並將其調職至圖書館。 GIULIA MARCHI FOR THE NEW YORK TIMES
根據大學發布的公告，在習近平的領導下，許多大學現在每班任命一名學生監督員。學生必須經過申請成為信息員，許多學校只接受黨員或能夠證明自己持有「正確」政治觀點的人。
在採訪中，信息員說，一些學生認為自己的任務涵蓋廣泛，他們不僅關注教授在課堂上說了什麼，還關注教授們的私人生活，包括對書籍和電影的品味。
四川大學的學生信息員彭偉說，他還經常和其他學生交談，收集他們對老師的印象，包括他們的性格、價值觀和愛國立場。
他駁斥了信息員的興起損害了課堂辯論這樣的觀點，並表示長期以來，中國大學忽視了學生的看法。他說：「教師需要了解學生的憂慮。」
根據招聘啟事，在一些學校，學生信息員被要求向校園黨支部提交關於他們老師的報告。
中國西北的安康學院在一份網路通知中表示，學生信息員應該正式舉報傳播迷信、邪教和色情，「宣揚西方政治價值觀」，批評黨的宗旨的教授。通知稱，學校管理人員應在三個工作日內對投訴做出回應。
在中國中部的仙桃職業學院，信息員被要求監督「違背黨的路線方針政策的言行」。華中地區的信陽師範學院呼籲學生舉報老師所說的任何「危害國家安全」或「民族團結」的事情。
教育部未回應置評請求。該部去年發布了針對各級教師的新道德規範，稱他們不應該做任何違背黨的權威的事情。在習近平的領導下，黨還向大學派出了官員小組，目的是監測教師的意識型態觀點。
重慶師範大學的一座愛國紀念碑。在中國幾十年來最有權勢的領導人習近平領導下，學生信息員數量激增，已有數百所大學採用了這種做法。
重慶師範大學的一座愛國紀念碑。在中國幾十年來最有權勢的領導人習近平領導下，學生信息員數量激增，已有數百所大學採用了這種做法。 GIULIA MARCHI FOR THE NEW YORK TIMES
教授們表示，利用學生告密者正在教室裡製造一種恐懼氣氛。
被從廈門大學開除的經濟學教授尤盛東稱，學生們舉報他質疑習近平的標誌性口號「中國夢」，即一個國家富裕強大的願景。尤盛東說他告訴他的學生，夢想是「妄想，狂想，而不是一種理想」。
現年71歲的尤盛東後來搬到了紐約，他說學生開始說他很極端並且「反共」。他的教室裡安裝了一台攝像機，這是中國許多大學的標準配備，當局警告稱，他們很容易找到不當言論的證據。
紐約福坦莫大學(Fordham University)法學教授明克勝(Carl Minzner)說，學生告密者的增多是習近平使黨成為「國家和社會領導力量」的努力的一部分。
「習近平這樣做的目的是重新引入自我審查的因素，讓人們開始三思而後言，」他說。「當政治正統佔據主導地位時，社會的集體意識就開始關閉。」
政治譴責的文化甚至滲透到中國最負盛名的大學校園。在習近平的母校、北京的清華大學，馬克思主義教授呂嘉今年被校方調查，此前學生們在網上發起運動，指責他批評中國和社會主義。
學生們說給他們啟發的，是習近平3月份加強思想工作、為「民族復興」做好準備的號召。他們開通了一個匿名社群媒體帳號，逐行發表對呂嘉教授演講的批評，批評了他關於西方文明在世界上仍然佔主導地位，而中國文明正在衰落的說法。
記者無法聯繫到呂嘉教授，清華大學馬克思主義學院亦未回應關於調查情況的置評請求。
重慶師範大學文學教授唐雲稱禁止他授課的決定「純粹是權力的傲慢」。
學校指責唐雲損害國家聲譽，並迫使他道歉。
在被學校剝奪教學資格後，他在社群媒體上發帖稱，他並不責怪自己的學生，並稱學生「並不都是猶大」。
「今天披著恥辱離去，」唐雲寫道。「明天，我定會戴著桂冠而來。」

千奇唔好不如挑動中國發動多次文革

開始鬥死哂d知識份子
睇黎中國人又唔知要墮落多幾多年

time travel!

香港人唔同支那割席，就會一齊墜落

Push

毛澤東既死忠黎，根本就係行緊毛澤東思想

唯一分別係依家資訊發全世界都睇正

崩口人忌崩口碗，明知人哋小學都未畢業，就唔好串人唔識字啦

［行動］高人指點打破困局方法：火燒後欄

大家除咗上網鬧甴近平，仲有好多嘢可以做，為運動爭取勝利。

支那豬既百年恥辱輪迴又要開始了

毛魔前職業：圖書館館理員

真係cls

今時今日就算喺中国根本都做唔到好似當年嘅資訊封鎖、單向propaganda。當年條路成功唔代表可以複製多次

［文宣貼紙］點解你班連登仔會識用貼紙嚟做文宣架

所以唔會成功

新文革

中國要墮落香港先有希望